 

 

2023-00092644 | 0435084986 | 2022 | EUR] 23.0.2 m82-f 17/05/2023 | 48 C-app 1

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

COMPTES ANNUELS ET/OU AUTRES
DOCUMENTS A DEPOSER EN VERTU DU

CODE DES SOCIETES ET DES ASSOCIATIONS

 

 

DONNEES D'IDENTIFICATION (a la date du dépét)

Dénomination : GENFINA

Forme juridique: Société a responsabilité limitée

Adresse: Boulevard Simon Bolivar N°: 36 Boite :
Code postal: 1000 Commune : Bruxelles

Pays: Belgique

Registre des personnes morales (RPM) - Tribunal de I'entreprise de Bruxelles, francophone
Adresse Internet :

Adresse e-mail :

Numéro d'entreprise 0435.084.986

 

 

 

 

 

 

 

Date du dépét du document le plus récent mentionnant la date de publication des actes constitutif 10-07-2020
et modificatif(s) des statuts
Ce dépét concerne :

XX] les COMPTES ANNUELS en EURO approuvés par l’'assemblée générale du 20-04-2023

 

 

 

 

 

 

 

 

>| les AUTRES DOCUMENTS

 

 

relatifs a

‘exercice couvrant la période du 01-01-2022 au 31-12-2022
‘exercice précédent des comptes annuels du 01-01-2021 au 31-12-2021

Les montants relatifs a l'exercice précédent sont identiques a ceux publiés antérieurement.

 

 

 

Numéros des sections du document normalisé non déposées parce que sans objet :

C-app 6.1, C-app 6.2.1, C-app 6.2.2, C-app 6.2.3, C-app 6.2.4, C-app 6.2.5, C-app 6.3.1, C-app 6.3.2, C-app 6.3.3, C-app
6.3.4, C-app 6.3.5, C-app 6.3.6, C-app 6.4.2, C-app 6.5.2, C-app 6.8, C-app 6.10, C-app 6.18.2, C-app 9, C-app 10, C-app 11,
C-app 12, C-app 13, C-app 14

Page 1 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 2.1

 

 

 

 

LISTE DES ADMINISTRATEURS, GERANTS ET COMMISSAIRES ET DECLARATION
CONCERNANT UNE MISSION DE VERIFICATION OU DE REDRESSEMENT
COMPLEMENTAIRE

 

 

LISTE DES ADMINISTRATEURS, GERANTS ET COMMISSAIRES

LISTE COMPLETE des nom, prénoms, profession, domicile (adresse, numéro, code postal et commune) et fonction au sein de la société

Comte Davignon Etienne
Avenue d'ltalie 35

1050 Ixelles

BELGIQUE

Début de mandat : 2022-06-14 Fin de mandat :

van der Beken Patrick
Avenue Belle Vue 98

1410 Waterloo

BELGIQUE

Début de mandat : 2018-06-08 Fin de mandat :

Val Sergio
Rue René Bazin 6
75016 Paris
FRANCE

Début de mandat : 2021-06-08 Fin de mandat :

van den HOVE Thierry
Bosbessenlaan 7

3090 Overijse

BELGIQUE

Début de mandat : 2021-06-08 Fin de mandat :

AGUIRRE Xavier
St. Guduladreef 37
1785 Merchtem
BELGIQUE

Début de mandat : 2021-06-08 Fin de mandat :

Deloitte Réviseurs d'entreprises SRL (B025)
0429053863

Gateway building, Luchthaven Brussel Nationaal 13

1930 Zaventem

BELGIQUE

Début de mandat : 2020-06-09 Fin de mandat :

Représenté directement ou indirectement par :

BOXUS Laurent (A01790)

Réviseur d'entreprise

Gateway Building Luchthaven Brussel Nationaal 1J
1930 Zaventem

BELGIQUE

2022-12-31

2024-06-11

2022-12-31

2024-06-11

2024-06-11

2023-04-20

Président du Conseil d'Administration

Administrateur

Administrateur

Administrateur

Administrateur

Commissaire

Page 2 of 48
 

Ne | 0435084986 C-app 2.2

 

 

 

 

 

DECLARATION CONCERNANT UNE MISSION DE VERIFICATION OU DE REDRESSEMENT COMPLEMENTAIRE

L'organe de gestion déclare qu'aucune mission de vérification ou de redressement n‘a été confiée & une personne qui n'y est pas autorisée par la loi, en
application de l'article 5 de la loi du 17 mars 2019 relative aux professions d'expert-comptable et de conseiller fiscal.

Les comptes annuels n'ont pas été vérifiés ou corrigés par un expert-comptable certifié, par un réviseur d'entreprises qui n'est pas le commissaire.

Dans l'affirmative, sont mentionnés dans le tableau ci-dessous: les nom, prénoms, profession et domicile; le numéro de membre auprés de son institut et la
nature de la mission:

A. La tenue des comptes de la société*,

B. L'établissement des comptes annuels*,
C. La vérification des comptes annuels et/ou
D. Le redressement des comptes annuels.

Si des missions visées sous A. ou sous B. ont été accomplies par des experts-comptables ou par des experts-comptables-fiscalistes, peuvent étre
mentionnés ci-aprés: les nom, prénoms, profession et domicile de chaque expert-comptable ou expert-comptable fiscaliste et son numéro de membre

auprés de l'Institut des Conseillers fiscaux et des Experts-comptables (ICE) ainsi que la nature de sa mission.

(* Mention facultative.)

 

Nature de la mission (A, B, C
et/ou D)

Nom, prénoms, profession, domicile Numéro de membre

 

 

 

 

 

Page 3 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

C-app 3.1

 

 

 

 

COMPTES ANNUELS

 

 

BILAN APRES REPARTITION

ACTIF
FRAIS D'ETABLISSEMENT
ACTIFS IMMOBILISES
Immobilisations incorporelles
Immobilisations corporelles
Terrains et constructions
Installations, machines et outillage
Mobilier et matériel roulant
Location-financement et droits similaires
Autres immobilisations corporelles
Immobilisations en cours et acomptes versés
Immobilisations financiéres
Entreprises liées
Participations
Créances
Entreprises avec lesquelles il existe un lien de participation
Participations
Créances
Autres immobilisations financiéres
Actions et parts
Créances et cautionnements en numéraire

6.1

6.2

6.3

6.4/6.5.1

6.15

6.15

Exercice

Exercice précédent

 

 

310.385.464

310.385.464
214.638.272
214.638.272

95.747.192

95.747.192

 

314.274.550

314.274.550
223.990.793
223.990.793

90.283.757

 

90.283.757

Page 4 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

 

ACTIFS CIRCULANTS
Créances a plus d'un an
Créances commerciales
Autres créances
Stocks et commandes en cours d'exécution
Stocks
Approvisionnements
En-cours de fabrication
Produits finis
Marchandises
Immeubles destinés a la vente
Acomptes versés
Commandes en cours d'exécution
Créances a un an au plus
Créances commerciales
Autres créances
Placements de trésorerie
Actions propres
Autres placements
Valeurs disponibles

Comptes de régularisation

TOTAL DE L'ACTIF

6.5.1/6.6

6.6

 

 

 

C-app 3.1
Exercice Exercice précédent

227.404.308 216.656.440
221.106.029 210.558.121

221.106.029 210.558.121
5.142 8.543
6.293.138 6.089.776
537.789.773 530.930.990

 

 

Page 5 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

C-app 3.2

 

PASSIF
CAPITAUX PROPRES
Apport
Disponible
Indisponible
Plus-values de réévaluation
Réserves
Réserves indisponibles
Réserves statutairement indisponibles
Acquisitions d'actions propres
Soutien financier
Autres
Réserves immunisées
Réserves disponibles
Bénéfice (Perte) reporté(e) (+)
Subsides en capital
Avance aux associés sur la répartition de I'actif net
PROVISIONS ET IMPOTS DIFFERES
Provisions pour risques et charges
Pensions et obligations similaires
Charges fiscales
Grosses réparations et gros entretien
Obligations environnementales
Autres risques et charges

Impéts différés

Exercice

Exercice précédent

 

 

529.366.169

532.216.051
432.512.201

99.703.850

2.592.650

1.845.050
747.600

-5.442.532

 

523.484.426
532.216.051

432.512.201
99.703.850

2.592.650

2.592.650

-11.324.275

 

Page 6 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

 

DETTES

Dettes a plus d'un an
Dettes financiéres
Emprunts subordonnés
Emprunts obligataires non subordonnés
Dettes de location-financement et dettes assimilées
Etablissements de crédit
Autres emprunts
Dettes commerciales
Fournisseurs
Effets a payer
Acomptes sur commandes
Autres dettes
Dettes a un an au plus
Dettes a plus d'un an échéant dans l'année
Dettes financiéres
Etablissements de crédit
Autres emprunts
Dettes commerciales
Fournisseurs
Effets a payer
Acomptes sur commandes
Dettes fiscales, salariales et sociales
Impots
Rémunérations et charges sociales
Autres dettes

Comptes de régularisation

TOTAL DU PASSIF

 

 

 

C-app 3.2
Exercice Exercice précédent
8.423.604 7.446.563
7.238.003 6.725.524
21.027
21.027
1.469.317
1.469.244
73
5.744.876 6.704.497
1.185.601 721.039
537.789.773 530.930.990

 

 

Page 7 of 48
 

Ne

 

0435084986

 

 

C-app 4

 

COMPTE DE RESULTATS

Ventes et prestations

Chiffre d'affaires

En-cours de fabrication, produits finis et commandes en cours (wie)
d'exécution: augmentation (réduction)

Production immobilisée

Autres produits d'exploitation

Produits d'exploitation non récurrents

Coit des ventes et des prestations

Approvisionnements et marchandises

Achats

Stocks: réduction (augmentation) (+)
Services et biens divers
Rémunérations, charges sociales et pensions (OQ)

Amortissements et réductions de valeur sur frais
d'établissement, sur immobilisations incorporelles et corporelles

Réductions de valeur sur stocks, sur commandes en cours

lavéra iti 4 : . . (+)/-)
d'exécution et sur créances commerciales: dotations (reprises)

Provisions pour risques et charges: dotations (utilisations et
reprises)

Autres charges d'exploitation

(YC)

Charges d'exploitation portées a l'actif au titre de frais de
restructuration

Charges d'exploitation non récurrentes

Bénéfice (Perte) d'exploitation (H/C)

Codes

Exercice

Exercice précédent

 

70/76A,

70

71

72

74

76A

60/66A,

60

 

415.985

415.985

-415.985

 

387.588

387.588

-387.588

 

Page 8 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

C-app 4

 

Produits financiers
Produits financiers récurrents
Produits des immobilisations financiéres
Produits des actifs circulants
Autres produits financiers
Produits financiers non récurrents
Charges financiéres
Charges financiéres récurrentes
Charges des dettes

Réductions de valeur sur actifs circulants autres que stocks,
commandes en cours et créances commerciales: dotations
(reprises)

Autres charges financiéres
Charges financiéres non récurrentes

Bénéfice (Perte) de I'exercice avant impdéts
Prélevement sur les impots différés
Transfert aux impots différés
Impéts sur le résultat
Impéts
Régularisation d'impéts et reprise de provisions fiscales
Bénéfice (Perte) de I'exercice
Prélevement sur les réserves immunisées
Transfert aux réserves immunisées

Bénéfice (Perte) de l'exercice a affecter

Codes

Exercice

Exercice précédent

 

75/76B
75

750
751
752/9
76B
65/66B
65

650

(YC)

(YC)

(YC)

(YC)

(YC)

 

18.974.325
18.974.325
17.654.181
719.274
600.869

11.203.545
1.851.024
452.904

1.398.120
9.352.521

7.354.795

1.473.052
1.473.052

5.881.742

5.881.742

 

13.497.847
7.373.033
6.596.912
9.064
767.057
6.124.814
1.714.451
1.714.451
632.722

1.081.729

11.395.808

1.891.484
1.891.484

9.504.324

997.770
8.506.554

 

Page 9 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 5

 

AFFECTATIONS ET PRELEVEMENTS

Bénéfice (Perte) a affecter
Bénéfice (Perte) de l'exercice a affecter
Bénéfice (Perte) reporté(e) de l'exercice précédent
Prélévement sur les capitaux propres
sur l'apport
sur les réserves
Affectation aux capitaux propres
a l'apport
ala réserve légale
aux autres réserves
Bénéfice (Perte) a reporter
Intervention des associés dans la perte
Bénéfice a distribuer
Rémunération de l'apport
Administrateurs ou gérants
Travailleurs
Autres allocataires

(YC)
(YC)
(YC)

(YC)

   
   
  
   
 

Codes

 

   

Exercice

  

Exercice précédent

 

9906
(9905)
14P
791/2
791
792
6901/2
691
6920
6921

-5.442.532
5.881.742
-11.324.275

-5.442.532

 

   

-11.324.275
8.506.554
-19.830.829

-11.324.275

 

 

Page 10 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.4.1

 

 

ANNEXE

ETAT DES IMMOBILISATIONS FINANCIERES

ENTREPRISES LIEES - PARTICIPATIONS, ACTIONS ET PARTS
Valeur d'acquisition au terme de I'exercice
Mutations de I'exercice
Acquisitions
Cessions et retraits
Transferts d'une rubrique a une autre (YC)
Valeur d'acquisition au terme de I'exercice
Plus-values au terme de I'exercice
Mutations de I'exercice
Actées
Acquises de tiers
Annulées
Transférées d'une rubrique a une autre (HM)
Plus-values au terme de I'exercice
Réductions de valeur au terme de l'exercice
Mutations de I'exercice
Actées
Reprises
Acquises de tiers
Annulées a la suite de cessions et retraits
Transférées d'une rubrique a une autre (YC)
Réductions de valeur au terme de l'exercice
Montants non appelés au terme de I'exercice
Mutations de I'exercice (YC)
Montants non appelés au terme de I'exercice
VALEUR COMPTABLE NETTE AU TERME DE L'EXERCICE
ENTREPRISES LIEES - CREANCES
VALEUR COMPTABLE NETTE AU TERME DE L'EXERCICE
Mutations de I'exercice
Additions
Remboursements
Réductions de valeur actées
Réductions de valeur reprises
Différences de change (YC)
Autres (HM)
VALEUR COMPTABLE NETTE AU TERME DE L'EXERCICE

REDUCTIONS DE VALEUR CUMULEES SUR CREANCES AU TERME DE
L'EXERCICE

 

 

Codes Exercice Exercice précédent
8391P XXXXXXXXXX 326.028.432
8361

8371

8381

8391 326.028.432

8451P XXXXXXXXXK

84it

8421

8431

8441

8451

8521P XXXXXXXXXX 102.037.639
8471 9.352.521

8481

8491

8501

8511

8521 111.390.160

8551P XXXXXXXXXX

8541

8551

(280) 214.638.272

281P XXXXXXXXXX

8581
8591
8601
8611
8621
8631

(281)

8651

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

Page 11 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

C-app 6.4.3

 

AUTRES ENTREPRISES - PARTICIPATIONS, ACTIONS ET PARTS

Valeur d'acquisition au terme de I'exercice
Mutations de I'exercice

Acquisitions

Cessions et retraits

Transferts d'une rubrique a une autre
Valeur d'acquisition au terme de I'exercice
Plus-values au terme de I'exercice
Mutations de I'exercice

Actées

Acquises de tiers

Annulées

Transférées d'une rubrique a une autre
Plus-values au terme de I'exercice
Réductions de valeur au terme de l'exercice
Mutations de I'exercice

Actées

Reprises

Acquises de tiers

Annulées a la suite de cessions et retraits

Transférées d'une rubrique a une autre
Réductions de valeur au terme de l'exercice
Montants non appelés au terme de I'exercice
Mutations de I'exercice

Montants non appelés au terme de I'exercice

VALEUR COMPTABLE NETTE AU TERME DE L'EXERCICE

AUTRES ENTREPRISES - CREANCES

VALEUR COMPTABLE NETTE AU TERME DE L'EXERCICE

Mutations de I'exercice
Additions
Remboursements
Réductions de valeur actées
Réductions de valeur reprises
Différences de change
Autres

VALEUR COMPTABLE NETTE AU TERME DE L'EXERCICE
REDUCTIONS DE VALEUR CUMULEES SUR CREANCES AU TERME DE

L'EXERCICE

(YC)

(YC)

(YC)

(YC)

(YC)
(YC)

 

 

Codes Exercice Exercice précédent
8393P XXXXXXXXXX
8363

8373

8383

8393

8453P XXXXXXXXXX
8413

8423

8433

8443

8453

8523P XXXXXXXXXX
8473

8483

8493

8503

8513

8523

8553P XXXXXXXXXX
8543

8553

(284)

285/8P XXXXXXXXXX 90.283.757
8583

8593

8603

8613

8623 5.463.435
8633

(285/8) 95.747.192

8653

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

Page 12 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.5.1

 

 

INFORMATIONS RELATIVES AUX PARTICIPATIONS

PARTICIPATIONS ET DROITS SOCIAUX DETENUS DANS D'AUTRES ENTREPRISES

Sont mentionnées ci-aprés, les entreprises dans lesquelles la société détient une participation (comprise dans les rubriques 280 et 282 de l'actif) ainsi que
les autres entreprises dans lesquelles la société détient des droits sociaux (compris dans les rubriques 284 et 51/53 de l'actif) représentant 10% au moins
du capital, des capitaux propres ou d'une classe d'actions de la société.

DENOMINATION, adresse complete du
SIEGE et pour les entreprises de droit
belge, mention du NUMERO
D'ENTREPRISE

Droits sociaux détenus

Données extraites des derniers comptes annuels disponibles

 

directement

par les
filiales

 

Nombre

%

Comptes
annuels arrétés
au

Code
devise

Capitaux propres

Résultat net

 

(+) ou (-) (

‘en unités)

 

Boulevard Simon Bolivar 36
1000 Bruxelles
BELGIQUE

actions
ordinaires

1.059.769

2021-12-31

16.302.077.116

 

ENGIE ENERGY

MANAGEMENT
0831958211

Société a responsabilité limitée
Boulevard Simon Bolivar 36
1000 Bruxelles

BELGIQUE

actions
ordinaires

2021-12-31

17.650.007.758

 

INTERNATIONAL POWER PLC

LTD

750043960

Pas de forme juridique
Canada Square 25
EC4V4DP London
ROYAUME-UNI

actions
ordinaires

 

 

 

 

 

2021-12-31

 

 

6.979.000.000

 

 

Page 13 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.6

 

PLACEMENTS DE TRESORERIE ET COMPTES DE REGULARISATION DE L'ACTIF

Exercice

Exercice précédent

 

Codes
AUTRES PLACEMENTS DE TRESORERIE
Actions, parts et placements autres que placements a revenu fixe 51
Actions et parts - Valeur comptable augmentée du montant non appelé 8681
Actions et parts - Montant non appelé 8682
Métaux précieux et ceuvres d'art 8683
Titres a revenu fixe 52
Titres a revenu fixe émis par des établissements de crédit 8684
Comptes a terme détenus auprés des établissements de crédit 53
Avec une durée résiduelle ou de préavis
d'un mois au plus 8686
de plus d'un mois a un an au plus 8687
de plus d'un an 8688
8689

 

Autres placements de trésorerie non repris ci-avant

COMPTES DE REGULARISATION

Ventilation de la rubrique 490/1 de I'actif si celle-ci représente un montant important

Intéréts acquis sur avance LT

Produits financiers recus - Report deport

 

 

 

 

Exercice

6.042.044
251.093

Page 14 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.7.1

 

ETAT DE L'APPORT ET STRUCTURE DE L'ACTIONNARIAT

 

 

 

 

 

 

 

Codes Exercice Exercice précédent
ETAT DE L'APPORT
Apport
Disponible au terme de l'exercice 110P XXXXXXXXXX 432.512.201
Disponible au terme de l'exercice (110) 432.512.201
Indisponible au terme de I'exercice 111P XXXXXXXXXX 99.703.850
Indisponible au terme de I'exercice (111) 99.703.850
Capitaux propres apportés par les actionnaires
En espéces 8790
dont montant non libéré 87901
En nature 8791
dont montant non libéré 87911
Codes Montants Nombre d'actions
Modifications au cours de I'exercice
Actions nominatives 8702 XXXXXXXXXX
Actions dématérialisées 8703 XXXXXXXXXX

 

Actions propres
Détenues par la société elle-méme
Nombre d'actions correspondantes
Détenues par ses filiales
Nombre d'actions correspondantes
Engagement d'émission d'actions
Suite a l'exercice de droits de conversion
Montant des emprunts convertibles en cours
Montant de l'apport
Nombre maximum correspondant d'actions a émettre
Suite a l'exercice de droits de souscription
Nombre de droits de souscription en circulation
Montant de l'apport
Nombre maximum correspondant d'actions a émettre

 

 

 

 

 

Exercice

Page 15 of 48
 

 

 

 

 

 

N° 0435084986 C-app 6.7.1
Parts
Répartition

Ventilation par actionnaire

EXPLICATION COMPLEMENTAIRE RELATIVE A L'APPORT (Y COMPRIS L'APPORT EN INDUSTRIE)

Nombre de parts
Nombre de voix qui y sont attachées

Nombre de parts détenues par la société elle-méme
Nombre de parts détenues par les filiales

 

Exercice

Page 16 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.7.2

 

 

STRUCTURE DE L'ACTIONNARIAT DE LA SOCIETE A LA DATE DE CLOTURE DE SES COMPTES

telle qu'elle résulte des déclarations regues par la société en vertu de l'article 7:225 du Code des sociétés et des associations, l'article 14, alinéa 4 de la loi

du 2 mai 2007 relative a la publicité des participations importantes ou l'article 5 de l'arrété royal du 21 aotit 2008 fixant les regles complémentaires

applicables a certains systemes multilatéraux de négociation.

Droits sociaux détenus

 

DENOMINATION des personnes détenant des droits sociaux dans la société, avec
mention de L'ADRESSE (du siége pour les personnes morales) et, pour les entreprises
de droit belge, mention du NUMERO D'ENTREPRISE Nature

Nombre de droits de vote

 

Attachés a des | Non liés a des
titres titres

 

 

%

 

 

 

 

Page 17 of 48
ENGIE SA 100%
Place Samuel de Champain,1

92400 Courbevoie-France

SOPRANOR SA p.m.%
Place Samuel de Champain,1

92400 Courbevoie-France

ELECTRABEL SA p.m.%
Boulevard Simon Bolivar ,34

1000 Bruxelles-Belgique

* Au 1.4.2023, le siege de la société est modifié. Celui-
ci devient : Boulevard Simon Bolivar 36 — 1000
Bruxelles.

Page 18 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.9

 

 

ETAT DES DETTES ET COMPTES DE REGULARISATION DU PASSIF

VENTILATION DES DETTES A L'ORIGINE A PLUS D'UN AN, EN FONCTION DE LEUR DUREE
RESIDUELLE
Dettes a plus d'un an échéant dans l'année
Dettes financiéres
Emprunts subordonnés
Emprunts obligataires non subordonnés
Dettes de location-financement et dettes assimilées
Etablissements de crédit
Autres emprunts
Dettes commerciales
Fournisseurs
Effets a payer
Acomptes sur commandes
Autres dettes
Total des dettes a plus d'un an échéant dans l'année
Dettes ayant plus d'un an mais 5 ans au plus a courir
Dettes financiéres
Emprunts subordonnés
Emprunts obligataires non subordonnés
Dettes de location-financement et dettes assimilées
Etablissements de crédit
Autres emprunts
Dettes commerciales
Fournisseurs
Effets a payer
Acomptes sur commandes
Autres dettes

Total des dettes ayant plus d'un an mais 5 ans au plus a courir

Dettes ayant plus de 5 ans a courir

Dettes financiéres
Emprunts subordonnés
Emprunts obligataires non subordonnés
Dettes de location-financement et dettes assimilées
Etablissements de crédit
Autres emprunts

Dettes commerciales
Fournisseurs
Effets a payer

Acomptes sur commandes

Autres dettes

Total des dettes ayant plus de 5 ans a courir

 

 

Exercice

Page 19 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

C-app 6.9

 

 

DETTES GARANTIES (COMPRISES DANS LES RUBRIQUES 17 ET 42/48 DU PASSIF)

Dettes garanties par les pouvoirs publics belges
Dettes financiéres
Emprunts subordonnés
Emprunts obligataires non subordonnés
Dettes de location-financement et dettes assimilées
Etablissements de crédit
Autres emprunts
Dettes commerciales
Fournisseurs
Effets a payer
Acomptes sur commandes
Dettes salariales et sociales
Autres dettes
Total des dettes garanties par les pouvoirs publics belges
Dettes garanties par des siretés réelles constituées ou irrévocablement promises sur les actifs de la
société
Dettes financiéres
Emprunts subordonnés
Emprunts obligataires non subordonnés
Dettes de location-financement et dettes assimilées
Etablissements de crédit
Autres emprunts
Dettes commerciales
Fournisseurs
Effets a payer
Acomptes sur commandes
Dettes fiscales, salariales et sociales
Impéts
Rémunérations et charges sociales
Autres dettes
Total des dettes garanties par des suretés réelles constituées ou irrévocablement promises sur les actifs
de la société

DETTES FISCALES, SALARIALES ET SOCIALES
Impé6ts (rubriques 450/3 et 179 du passif)

Dettes fiscales échues
Dettes fiscales non échues
Dettes fiscales estimées
Rémunérations et charges sociales (rubriques 454/9 et 179 du passif)
Dettes échues envers I'Office National de Sécurité Sociale

Autres dettes salariales et sociales

COMPTES DE REGULARISATION

Ventilation de la rubrique 492/3 du passif si celle-ci représente un montant important

Intéréts reportés sur SWAP

Charges financiéres a payer - report deport

 

Exercice

Exercice

1.469.244

 

 

Exercice

1.079.690
105.911

Page 20 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

 

RESULTATS FINANCIERS

PRODUITS FINANCIERS RECURRENTS

Autres produits financiers

Subsides accordés par les pouvoirs publics et imputés au compte de résultats
Subsides en capital
Subsides en intéréts

Ventilation des autres produits financiers
Differences de change réalisées

Autres
Différence de change et écart de conversion
Intéréts recus sur dérivés liés a la dette

Autres produits fin. - intérets Taxshelter

CHARGES FINANCIERES RECURRENTES
Amortissement des frais d'émission d'emprunts
Intéréts portés a I'actif
Réductions de valeur sur actifs circulants
Actées
Reprises
Autres charges financiéres
Montant de I'escompte a charge de la société sur la négociation de créances
Provisions a caractere financier
Dotations
Utilisations et reprises
Ventilation des autres charges financiéres
Différences de change réalisées
Ecarts de conversion de devises

Autres
Intéréts sur instruments financiers
Différence de change et écart de conversion

Frais bancaires et commissions de garantie

 

 

C-app 6.11
Codes Exercice Exercice précédent
9125
9126
754
454.759 462.175
146.110 289.894
14.987
6501
6502 632.722
6510
6511
653
6560
6561
654
655
1.394.243 2.230.784
-1.150.018
3.877 963

 

 

 

Page 21 of 48
 

Ne

 

0435084986

 

 

C-app 6.12

 

PRODUITS ET CHARGES DE TAILLE OU D'INCIDENCE EXCEPTIONNELLE

PRODUITS NON RECURRENTS

Produits d'exploitation non récurrents

Reprises d'amortissements et de réductions de valeur sur immobilisations
incorporelles et corporelles

Reprises de provisions pour risques et charges d'exploitation non
récurrents

Plus-values sur réalisation d'immobilisations incorporelles et corporelles
Autres produits d'exploitation non récurrents

Produits financiers non récurrents

Reprises de réductions de valeur sur immobilisations financiéres
Reprises de provisions pour risques et charges financiers non récurrents
Plus-values sur réalisation d'immobilisations financiéres

Autres produits financiers non récurrents

CHARGES NON RECURRENTES

Charges d'exploitation non récurrentes

Amortissements et réductions de valeur non récurrents sur frais
d'établissement, sur immobilisations incorporelles et corporelles

Provisions pour risques et charges d'exploitation non récurrents: dotations wie)
(utilisations)

Moins-values sur réalisation d'immobilisations incorporelles et corporelles

Autres charges d'exploitation non récurrentes

Charges d'exploitation non récurrentes portées a I'actif au titre de frais de 6
restructuration

Charges financiéres non récurrentes

Réductions de valeur sur immobilisations financiéres

Provisions pour risques et charges financiers non récurrents: dotations wie)
(utilisations)

Moins-values sur réalisation d'immobilisations financiéres

Autres charges financiéres non récurrentes

Charges financiéres non récurrentes portées a l'actif au titre de frais de
restructuration

Codes

Exercice

Exercice précédent

 

 

76

(76A)

760

7620
7630
764/8
(76B)
761
7621
7631
769

66

(66A)

660

6620

6630
664/7

6690

(66B)

661

6621

6631
668

6691

 

9.352.521

9.352.521
9.352.521

 

6.124.814

6.124.814
6.124.814

 

Page 22 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.13

 

 

IMPOTS ET TAXES

IMPOTS SUR LE RESULTAT
Imp6ts sur le résultat de I'exercice
Impéts et précomptes dus ou versés
Excédent de versements d'impéts ou de précomptes porté a l'actif
Suppléments d'impéts estimés
Impéts sur le résultat d'exercices antérieurs
Suppléments d'impéts dus ou versés

Suppléments d'impéts estimés ou provisionnés

Principales sources de disparités entre le bénéfice avant imp6ts, exprimé dans les comptes, et le bénéfice
taxable estimé
Réduction de valeur Electrabel

Incidence des résultats non récurrents sur le montant des impé6ts sur le résultat de I'exercice

Sources de latences fiscales
Latences actives
Pertes fiscales cumulées, déductibles des bénéfices taxables ultérieurs

Autres latences actives
Excédent RDT

Latences passives

Ventilation des latences passives

Exercice

 

 

Exercice

1.473.052
1.473.052

9.352.521

 

Exercice

Exercice

250.526.900
64.050.793

186.476.107

Exercice précédent

 

TAXES SUR LA VALEUR AJOUTEE ET IMPOTS A CHARGE DE TIERS
Taxes sur la valeur ajoutée, portées en compte

Ala société (déductibles)

Par la société
Montants retenus a charge de tiers, au titre de

Précompte professionnel

 

Précompte mobilier

71.777

81.213

 

 

Page 23 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.14

 

 

DROITS ET ENGAGEMENTS HORS BILAN

GARANTIES PERSONNELLES CONSTITUEES OU IRREVOCABLEMENT PROMISES PAR LA SOCIETE
POUR SURETE DE DETTES OU D'ENGAGEMENTS DE TIERS
Dont
Effets de commerce en circulation endossés par la société
Effets de commerce en circulation tirés ou avalisés par la société
Montant maximum a concurrence duquel d'autres engagements de tiers sont garantis par la société
GARANTIES REELLES
Garanties réelles constituées ou irrévocablement promises par la société sur ses actifs propres pour
sireté de dettes et engagements de la société
Hypothéques
Valeur comptable des immeubles grevés
Montant de l'inscription

Pour les mandats irrévocables d'hypothéquer, le montant pour lequel le mandataire est autorisé a prendre
inscription en vertu du mandat

Gages sur fonds de commerce
Le montant maximum a concurrence duquel la dette est garantie et qui fait l'objet de l'enregistrement

Pour les mandats irrévocables de mise en gage du fonds de commerce, le montant pour lequel le mandataire
est autorisé a procéder a l'enregistrement en vertu du mandat

Gages sur d'autres actifs ou mandats irrévocables de mise en gage d'autres actifs
La valeur comptable des actifs grevés
Le montant maximum a concurrence duquel la dette est garantie
Stretés constituées ou irrévocablement promises sur actifs futurs
Le montant des actifs en cause
Le montant maximum a concurrence duquel la dette est garantie
Privilege du vendeur
La valeur comptable du bien vendu
Le montant du prix non payé

 

 

Exercice

Page 24 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

C-app 6.14

 

 

Garanties réelles constituées ou irrévocablement promises par la société sur ses actifs propres pour
sureté de dettes et engagements de tiers
Hypothéques
Valeur comptable des immeubles grevés
Montant de l'inscription

Pour les mandats irrévocables d'hypothéquer, le montant pour lequel le mandataire est autorisé a prendre
inscription en vertu du mandat

Gages sur fonds de commerce
Le montant maximum a concurrence duquel la dette est garantie et qui fait l'objet de l'enregistrement

Pour les mandats irrévocables de mise en gage du fonds de commerce, le montant pour lequel le mandataire
est autorisé a procéder a l'enregistrement en vertu du mandat

Gages sur d'autres actifs ou mandats irrévocables de mise en gage d'autres actifs
La valeur comptable des actifs grevés
Le montant maximum a concurrence duquel la dette est garantie
Stretés constituées ou irrévocablement promises sur actifs futurs
Le montant des actifs en cause
Le montant maximum a concurrence duquel la dette est garantie
Privilege du vendeur
La valeur comptable du bien vendu
Le montant du prix non payé

BIENS ET VALEURS DETENUS PAR DES TIERS EN LEUR NOM MAIS AUX RISQUES ET PROFITS DE LA
SOCIETE, S'ILS NE SONT PAS PORTES AU BILAN

ENGAGEMENTS IMPORTANTS D'ACQUISITION D'IMMOBILISATIONS

ENGAGEMENTS IMPORTANTS DE CESSION D'IMMOBILISATIONS

MARCHE A TERME

Marchandises achetées (a recevoir)
Marchandises vendues (a livrer)
Devises achetées (a recevoir)

Devises vendues (a livrer)

 

 

 

Exercice

Exercice

107.411.675
113.693.672

Page 25 of 48
 

 

Ne

0435084986

 

 

C-app 6.14

 

 

ENGAGEMENTS RESULTANT DE GARANTIES TECHNIQUES ATTACHEES A DES VENTES OU

PRESTATIONS DEJA EFFECTUEES

MONTANT, NATURE ET FORME DES LITIGES ET AUTRES ENGAGEMENTS IMPORTANTS

Exercice

Exercice

REGIMES COMPLEMENTAIRES DE PENSION DE RETRAITE OU DE SURVIE INSTAURES AU PROFIT DU PERSONNEL OU DES
DIRIGEANTS

Description succincte

Mesures prises pour en couvrir la charge

PENSIONS DONT LE SERVICE INCOMBE A LA SOCIETE ELLE-MEME

Montant estimé des engagements résultant de prestations déja effectuées

NATURE ET IMPACT FINANCIER DES EVENEMENTS SIGNIFICATIFS POSTERIEURS A LA DATE DE
CLOTURE, non pris en compte dans le bilan ou le compte de résultats

Bases et méthodes de cette estimation

Codes Exercice

 

9220

Page 26 of 48

Exercice
 

 

Ne 0435084986 C-app 6.14

 

 

 

 

ENGAGEMENTS D'ACHAT OU DE VENTE DONT LA SOCIETE DISPOSE COMME EMETTEUR D'OPTIONS DE
VENTE OU D'ACHAT

NATURE, OBJECTIF COMMERCIAL ET CONSEQUENCES FINANCIERES DES OPERATIONS NON INSCRITES
AU BILAN

A condition que les risques ou les avantages découlant de ces opérations soient significatifs et dans la mesure ou
la divulgation des risques ou avantages soit nécessaire pour I'appréciation de la situation financiére de la société

AUTRES DROITS ET ENGAGEMENTS HORS BILAN (dont ceux non susceptibles d'étre quantifiés)

Page 27 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

 

 

RELATIONS AVEC LES ENTREPRISES LIEES, LES ENTREPRISES ASSOCIEES ET LES AUTRES ENTREPRISES AVEC

LESQUELLES IL EXISTE UN LIEN DE PARTICIPATION

ENTREPRISES LIEES
Immobilisations financiéres
Participations
Créances subordonnées
Autres créances
Créances
A plus d'un an
Aun an au plus
Placements de trésorerie
Actions
Créances
Dettes
A plus d'un an
Aun an au plus
Garanties personnelles et réelles

Constituées ou irrévocablement promises par la société pour sUreté de dettes ou
d'engagements d'entreprises liées

Constituées ou irrévocablement promises par des entreprises liées pour sireté de
dettes ou d'engagements de la société

Autres engagements financiers significatifs
Résultats financiers
Produits des immobilisations financiéres
Produits des actifs circulants
Autres produits financiers
Charges des dettes
Autres charges financiéres
Cessions d'actifs immobilisés
Plus-values réalisées
Moins-values réalisées

 

 

C-app 6.15
Codes Exercice Exercice précédent
(280/1) 214.638.272 223.990.793
(280) 214.638.272 223.990.793
9271
9281
9291 215.361.153 197.107.020
9301
9311 215.361.153 197.107.020
9321
9331
9341
9351 5.744.876 6.695.725
9361
9371 5.744.876 6.695.725
9381
9391
9401
9421 10.822.824
9431 719.274 9.064
9441 600.869 767.057
9461 452.904 157.852
9471 7.227.847 2.359.753

 

 

 

 

Page 28 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

C-app 6.15

 

ENTREPRISES ASSOCIEES

Immobilisations financiéres
Participations
Créances subordonnées
Autres créances
Créances
A plus d'un an
Aun an au plus
Dettes
A plus d'un an
Aun an au plus

Garanties personnelles et réelles

Constituées ou irrévocablement promises par la société pour sUreté de dettes ou
d'engagements d'entreprises associées

Constituées ou irrévocablement promises par des entreprises associées pour sireté
de dettes ou d'engagements de la société

Autres engagements financiers significatifs

AUTRES ENTREPRISES AVEC UN LIEN DE PARTICIPATION

Immobilisations financiéres
Participations
Créances subordonnées
Autres créances
Créances
A plus d'un an
Aun an au plus
Dettes
A plus d'un an
Aun an au plus

DU MARCHE

Mention de telles transactions, si elles sont significatives, y compris le montant et indication de la nature des
rapports avec la partie liée, ainsi que toute autre information sur les transactions qui serait nécessaire pour obtenir
une meilleure compréhension de la position financiére de la société

Néant

“En l'absence de critéres légaux permettant d'inventorier les transactions avec les parties liées qui seraient conclues a des conditions
autres que celles du marché, aucune information n'a pu étre reprise."

Codes

Exercice

Exercice précédent

 

 

9253

9263

9273

9283

9293

9303

9313

9353

9363

9373

9383

9393

9403

9252

9262

9272

9282

9292

9302

9312

9352

9362

9372

 

 

 

TRANSACTIONS AVEC DES PARTIES LIEES EFFECTUEES DANS DES CONDITIONS AUTRES QUE CELLES

Page 29 of 48
 

 

Ne 0435084986

 

 

C-app 6.16

 

 

RELATIONS FINANCIERES AVEC

LES ADMINISTRATEURS ET GERANTS, LES PERSONNES PHYSIQUES OU MORALES QUI CONTROLENT
DIRECTEMENT OU INDIRECTEMENT LA SOCIETE SANS ETRE LIEES A CELLE-Cl OU LES AUTRES
ENTREPRISES CONTROLEES DIRECTEMENT OU INDIRECTEMENT PAR CES PERSONNES

Créances sur les personnes précitées

Conditions principales des créances, taux d'intérét, durée, montants éventuellement remboursés, annulés ou
auxquels il a été renoncé

Garanties constituées en leur faveur
Autres engagements significatifs souscrits en leur faveur

Rémunéerations directes et indirectes et pensions attribuées, a charge du compte de résultats, pour autant
que cette mention ne porte pas a titre exclusif ou principal sur la situation d'une seule personne
identifiable

Aux administrateurs et gérants

Aux anciens administrateurs et anciens gérants

LE OU LES COMMISSAIRE(S) ET LES PERSONNES AVEC LESQUELLES IL EST LIE (ILS SONT LIES)
Emoluments du (des) commissaire(s)
Emoluments pour prestations exceptionnelles ou missions particuliéres accomplies au sein de la société
par le(s) commissaire(s)

Autres missions d'attestation

Missions de conseils fiscaux

Autres missions extérieures a la mission révisorale
Emoluments pour prestations exceptionnelles ou missions particuliéres accomplies au sein de la société
par des personnes avec lesquelles le ou les commissaire(s) est lié (sont liés)

Autres missions d'attestation

Missions de conseils fiscaux

Autres missions extérieures a la mission révisorale

Mentions en application de l'article 3:64, §2 et §4 du Code des sociétés et des associations

 

 

 

Exercice

Exercice

Page 30 of 48
 

Ne 0435084986

 

 

 

C-app 6.17

 

INSTRUMENTS FINANCIERS DERIVES NON EVALUES A LA JUSTE VALEUR

POUR CHAQUE CATEGORIE D'INSTRUMENTS FINANCIERS DERIVES NON EVALUES A LA JUSTE VALEUR

Catégorie
d'instruments
financiers dérivés

Risque couvert

Spéculation /
couverture

Volume

 

Exercice

Valeur comptable Juste valeur

Exercice précédent

Valeur comptable

Juste valeur

 

Swaps/Forex

Change

 

Couverture

 

 

493.900.163

-§.879.073

 

 

-5.989.493

 

-6.058.588.

 

 

 

IMMOBILISATIONS FINANCIERES COMPTABILISEES A UN MONTANT

SUPERIEUR A LA JUSTE VALEUR

Montants des actifs pris isoleément ou regroupés de maniére adéquate

Raisons pour lesquelles la valeur comptable n'a pas été réduite

Eléments qui permettent de supposer que la valeur comptable sera recouvrée

Valeur comptable

Juste valeur

 

Page 31 of 48

 
 

 

 

Ne 0435084986 C-app 6.18.1

 

 

 

DECLARATION RELATIVE AUX COMPTES CONSOLIDES

INFORMATIONS A COMPLETER PAR LES SOCIETES SOUMISES AUX DISPOSITIONS DU CODE DES SOCIETES ET DES ASSOCIATIONS
RELATIVES AUX COMPTES CONSOLIDES

La société n'établit pas de comptes consolidés ni de rapport consolidé de gestion, parce qu'elle en est exemptée pour la (les) raison(s) suivante(s)

La société et ses filiales ne dépassent pas, sur base consolidée, plus d'une des limites visées a l'article 1:26 du Code des sociétés
INFORMATIONS A COMPLETER PAR LA SOCIETE SI ELLE EST FILIALE OU FILIALE COMMUNE

Nom, adresse complete du siége et, s'il s'agit d'une société de droit belge, numéro d'entreprise de la(des) société(s) mére(s) et indication si cette
(ces) société(s) mére(s) établit (établissent) et publie(nt) des comptes consolidés dans lesquels ses comptes annuels sont intégrés par consolidation’:

ENGIE SA

Entreprise mére consolidante - Ensemble le plus grand
Place Samuel de Champlain 1

92400 Courbevoie

FRANCE

Si I'(les) entreprise(s) mére(s) est (sont) de droit étranger, lieu ou les comptes consolidés dont question ci-avant peuvent étre obtenus

ENGIE SA

Place Samuel de Champlain 1
92400 Courbevoie

FRANCE

Page 32 of 48
 

Ne 0435084986 C-app 6.19

 

 

 

 

 

REGLES D'EVALUATION

REGLES D'EVALUATION
Résumé des régles d'évaluation

ACTIF

LES FRAIS D'ETABLISSEMENT

Les frais d'établissement sont pris en charge l'année au cours de laquelle ils ont été exposés.

I II. IMMOBILISATIONS CORPORELLES

Les immobilisations corporelles sont portées d l'actif du bilan a leur prix d'acquisition, y compris les frais accessoires et la T.V.A., ou & leur
prix de revient ou a leur valeur d'apport.

IV.IMMOBILISATIONS FINANCIERES

Les participations, actions et parts sont portées a I ‘actif du bilan a leur valeur d'acquisition, frais accessoires exclus.

A la fin de chaque exercice social, une évaluation individuelle de chaque titre figurant en immobilisations financiéres est effectuée de maniére &
refléter, de facon aussi satisfaisante que possible, la situation, la rentabilité ou les perspectives de la société concernée.

Lorsque cette évaluation fait apparaitre, par rapport & la valeur comptable, une dépréciation durable, les titres font I ‘objet d'une réduction de
valeur égale & la partie durable de la moins-value observée.

Une reprise de réduction de valeur est effectuée lorsqu'une plus-value durable est observée sur les titres qui auraient fait I ‘objet
antérieurement d'une réduction de valeur

Les créances sont comptabilisées a leur valeur nominale. Elles font I ‘objet de réductions de valeur si leur remboursement a 1'échéance est en
tout ou en partie incertain ou compromis.

v - VII. CREANCES A PLUS D'UN AN ET A UN AN AU PLUS

Les créances sont comptabilisées a leur valeur nominale ou & leur valeur d'acquisition. Elles font I'objet de réductions de valeur si leur
remboursement a 1'échéance est en tout ou en partie incertain ou compromis.

VIII - IX, PLACEMENTS DE TRESORERIE - VALEURS DISPONIBLES

Les titres de placement sont évalués A leur valeur d'acquisition, frais accessoires exclus, ou & leur valeur nominale.

lls font I'objet de réductions de valeur lorsque leur valeur de réalisation & la date de cléture de I'exercice est inférieure & leur valeur
d'acquisition ou & leur valeur nominale. Une reprise de réduction de valeur est effectuée lorsque leur valeur de réalisation se redresse et dans
la mesure de ce redressement, sans que jamais leur valeur d'inventaire n'excéde leur valeur d'investissement ci-dessus définie.

Les autres placements de trésorerie et les valeurs disponibles sont estimés comme les créances d'un an au plus.

X.COMPTES DE REGULARISATION

Les charges exposées pendant 1'exercice mais imputables en tout ou en partie a un exercice ultérieur sont évaluées en adoptant une régle
proportionnelle.

Les revenus ou fractions de revenus dont la perception n'aura lieu qu'’au cours d'un ou de plusieurs exercices suivants, mais qui sont & rattacher
i 1l’exercice en cause, sont évalués au montant de la quote-part afférente d I 'exercice en cause.

PASSIF

VII.PROVISIONS POUR RISQUES ET CHARGES

A la cléture de chaque exercice, le conseil d'administration, statuant avec prudence, sincérité et bonne foi, examine les provisions a constituer
pour couvrir tous les risques prévus ou pertes éventuelles nés au cours de I 'exercice et des exercices antérieurs.

Les provisions afférentes aux exercices antérieurs sont réguliérement revues et reprises en résultats si elles sont devenues sans objet.

VIII - IX.DETTES A PLUS D'UN AN ET A UN AN AU PLUS

Ces dettes sont comptabilisées & leur valeur nominale.

X.COMPTES DE REGULARISATION

Les charges ou fractions de charges afférentes & l'exercice, mais qui ne seront payées qu'au cours d'un exercice ultérieur, sont évaluées au
montant afférent a l'exercice en cause.

Les revenus percus au cours de l'exercice, mais qui sont imputables en tout ou en partie & un exercice ultérieur, sont également évalués au
montant qui doit étre considéré comme un produit d'un exercice ultérieur

COMPTABILISATION DES ACTIFS ET PASSIFS EN MONNAIES ETRANGERES

Les actifs et passifs en monnaies étrangéres sont convertis en euros au cours de change

de la cléture de I'exercice social.

Page 33 of 48
 

Ne

 

0435084986

 

 

C-app 6.20

 

 

AUTRES INFORMATIONS A COMMUNIQUER DANS L'ANNEXE

Le Conseil d'administration prend acte du fait que le bilan de la société au 31.12.2022
conformément A l'article 3 :6 du Code des Sociétés et Associations, le Conseil justifie
l'établissement des comptes annuels de la Société. Etant donné que les créanciers de la
le passé, le crédit dont elle bénéficie, le Conseil estime qu'en l'absence de motifs de
justifie.

fait apparaitre une perte reportée; en conséquence, et
l'application des régles comptables de continuité pour
société lui maintiennent, dans les mémes limites que par
discontinuité, l'application des régles comptables se

Page 34 of 48
 

Ne

 

 

0435084986

 

C-app 7

 

 

RAPPORT DE GESTION

 

 

AUTRES DOCUMENTS A DEPOSER EN VERTU DU CODE DES
SOCIETES ET DES ASSOCIATIONS

 

 

Page 35 of 48
GENFINA SRL

Boulevard Simon Bolivar 34
1000 Bruxelles

RPM ~— n° 0435.084.986

Rapport de gestion du Conseil d’administration du 31 mars 2023 a l’assemblée générale

des associés

Messieurs,

Nous avons I'honneur de vous présenter notre rapport sur les activités de votre société et de soumettre
a votre approbation les comptes annuels arrétés au 31 décembre 2022.

Activités de la société
La société exerce principalement des activités de nature financiére.

Examen des comptes
1. Bilan
Actifs financiers

Le montant des immobilisations financiéres s’éleve 4 310 MEUR représenté par la participation en
ELECTRABEL pour un montant de 214 MEUR et par une créance de 96 MEUR.

Actifs circulants

Le montant des actifs circulants s’éléve 4 227 MEUR et porte essentiellement sur la position de cashpool.
L’augmentation provient de remboursement d’avances accordées par Genfina.

Capital

Au 31 décembre 2022, l'apport disponible se maintient 4 432.512.201,00 EUR et l’apport indisponible a
99.703.850,00 EUR.

Dettes
Les dettes s’établissent a 8,4 MEUR a fin 2022 contre 7,4 MEUR au 31 décembre 2021.
2. Compte de résultats

Le produit des immobilisations financiéres s’éléve au 31.12.2022 4 17,6 MEUR; il est constitué
entiérement de dividendes et d’intéréts sur les avances accordées.

Au 31.12.2022, des différences de changes et des écarts de conversion ont été actés , ce qui porte le
total des produits financiers 4 19 MEUR.
Les charges financiéres s’élévent 4 11 MEUR en forte augmentation par rapport a l’exercice précédent.

1/4

Page 36 of 48
Cette augmentation est liée au fait que l’exercice précédent comportait des différences de changes et
écarts de conversions négatifs qui ont été compensés par ceux positifs, contrairement a l'année en cours.

Uexercice s’est cléturé par un bénéfice de 5.881.742 EUR.

3. Affectations et prélévements

Le Conseil d’administration propose de reporter le bénéfice de l’exercice de 5.881.742 EUR, ce qui porte
le poste perte a affecter a -5.442.532 EUR.

Le Conseil d’administration prend acte du fait que le bilan de la société au 31.12.2022 fait apparaitre une
perte reportée ; en conséquence, et conformément a l'article 3 :6 du Code des Sociétés et Associations,
le Conseil justifie ’application des régles comptables de continuité pour |’établissement des comptes
annuels de la Société. Etant donné que les créanciers de la société lui maintiennent, dans les mémes
limites que par le passé, le crédit dont elle bénéficie, le Conseil estime qu’en l’absence de motifs de
discontinuité, l’application des regles comptables se justifie.

Recherche et développement

Eu égard a la nature de la société, iln’y a pas d’activités en matiére de recherche et de développement.

Evénements importants survenus aprés la cléture de l’exercice

Ukraine

Uinvasion russe en Ukraine en février 2022 a bouleversé le fonctionnement des marchés de I’énergie en
Europe. Avec un approvisionnement européen comptant historiquement 40% de gaz russe, la guerre en
Ukraine a créé de réelles inquiétudes sur l’approvisionnement en gaz, et a entrainé une volatilité sur les
marchés jamais observée. Cette crise et ses conséquences ont été et continueront a tre suivies de prés
au sein du Groupe (marchés et prix des matiéres premiéres, approvisionnement, valeur de certains
investissements). Il en va de méme du niveau élevé d’inflation constatée en 2022.

A date, il n’y a pas d’impact significatif 4 relever sur les activités de la Société.

Nucléaire en Belgique

Dans les circonstances géopolitiques actuelles rappelées ci-avant, le Groupe a récemment pris
connaissance de la décision du gouvernement belge de faire évoluer sa politique énergétique en
prolongeant le nucléaire (Doet 4 — Tihange 3) jusqu’en 2035. Cette décision impose des contraintes et des
défis majeurs de nature opérationnelle, financiére et de disponibilité de ressources. Le Groupe s’est
engagé a discuter avec le gouvernement sur les conditions et la faisabilité d’une telle prolongation. En
Juillet 2022, une premiére lettre d’intention «non engageante» a été signée entre I’Etat belge et
ELECTRABEL. Ce document a permis de définir plusieurs principes dont notamment la mise en place d’une
structure commune entre |’Etat et ELECTRABEL et la mise en place d’un cap pour le coits de gestion des
déchets et du combustible nucléaire usé. Début 2023, un accord de principe a été signé précisant plusieurs
éléments définis dans la lettre d’intention. Cet accord constitue une étape importante et prévoit en outre
d’engager immédiatement les études environnementales et techniques préalables a l’obtention des
autorisations liées a cette prolongation. Via cet accord, les deux parties confirment leur objectif de mettre

2/4

Page 37 of 48
en ceuvre les efforts raisonnables nécessaires pour redémarrer, en novembre 2026, les unités nucléaires
de Doel 4 et Tihange 3. Les parties ont prévu de signer un accord engageant avant le 30 juin 2023.

Projets CRM Gaz
En novembre 2021, les deux projets introduits par ELECTRABEL aux enchéres CRM en vue de la conclusion

de contrats de capacité de 15 ans avec Elia ont été retenus. II s’agit des projets de centrales « Turbine
Gaz-Vapeur » de Vilvorde et des Awirs, toutes deux d’une capacité nominale de 875 MW.

Le projet de Vilvorde n’ayant pas obtenu des autorités régionales les permis nécessaires a sa réalisation,
il n’a finalement pas été retenu par le gouvernement fédéral. Le projet de Flémalle, qui alimentera les
ménages et les entreprises belges en électricité locale et pilotable, s’inscrit dans la transition vers une
production décarbonée puisqu’elle sera capable de valoriser des gaz verts, et sera a long terme « zero
émission »,

En 2022, tes autorités ont procédé 4 une deuxiéme enchére du mécanisme de rémunération de capacité
(CRM) visant a couvrir |’'année de livraison 2026. Aucune capacité n’a été sélectionnée et ELECTRABEL,
comme une grande partie des producteurs d’électricité, a reporté sa participation a ’enchére Y-1 en 2025.
Par ailleurs, en complément du CRM, la Ministre fédérale de Energie a demandé au gestionnaire de
réseau Elia d’initier des travaux préparatoires & une enchére spécifique pour la période de livraison
hivernale 2024-2025. Dans ce cadre, un mécanisme d’appel d’offres pour des capacités a faible émission
de carbone (Low Carbon Tender - LCT) est a I’étude.

Existence de succursales

GENFINA n’a constitué aucune succursale,

Risques et incertitudes auxquels la société est confrontée

Les risques et incertitudes encourus par GENFINA sont limités au risque de variation de valeur de ses
participations et créances (essentiellement sur sa filiale ELECTRABEL SA).

Compte tenu des informations portées a votre connaissance dans le présent rapport, il vous est demandé
d’approuver les comptes annuels et de donner décharge aux administrateurs pour leur gestion ainsi qu’au
commissaire pour sa mission durant !’exercice écoulé.

oN

Le 31 mars 2023

Le Conseil d'administration

3/4

Page 38 of 48
! Gh

Xavier Aguyre Thierry van den Hove Patrick van der Beken

 

Administratdaur Administrateur Administrateur

4/4

Page 39 of 48
 

Ne

 

 

0435084986

 

C-app 8

 

 

RAPPORT DES COMMISSAIRES

Page 40 of 48
Deloitte.

 

Genfina SRL

Rapport du commissaire a l’assemblée générale pour |’exercice clos le
31 décembre 2022 - Comptes annuels

Page 41 of 48
Genfina SRL | 31 décembre 2022

Rapport du commissaire a l’assemblée générale de Genfina SRL pour
l'exercice clos le 31 décembre 2022 - Comptes annuels

Dans le cadre du contrdle légal des comptes annuels de Genfina SRL (la « société »), nous vous présentons
notre rapport du commissaire. Celui-ci inclut notre rapport sur les comptes annuels ainsi que les autres
obligations légales et réglementaires. Le tout constitue un ensemble et est inséparable.

Nous avons été nommés en tant que commissaire par l’assemblée générale du 9 juin 2020, conformément a
la proposition de l’organe d’administration . Notre mandat de commissaire vient a échéance a la date de
Y'assemblée générale délibérant sur les comptes annuels cléturés au 31 décembre 2022. Nous avons exercé
le contrdle légal des comptes annuels de Genfina SRL durant 35 exercices consécutifs.

Rapport sur les comptes annuels
Opinion sans réserve

Nous avons procédé au contréle légal des comptes annuels de la société, comprenant le bilan au

31 décembre 2022, ainsi que le compte de résultats pour l’exercice clos a cette date et I’annexe, dont le
total du bilan s’éléve 4 537 790 (000) EUR et dont le compte de résultats se solde par un bénéfice de
l'exercice de 5 882 (000) EUR.

A notre avis, ces comptes annuels donnent une image fidéle du patrimoine et de la situation financiére de la
société au 31 décembre 2022, ainsi que de ses résultats pour l'exercice clos a cette date, conformément au
référentiel comptable applicable en Belgique.

Fondement de l’opinion sans réserve

Nous avons effectué notre audit selon les Normes internationales d’audit (ISA), telles qu’applicables en
Belgique. Par ailleurs, nous avons appliqué les normes internationales d’audit approuvées par I’IAASB
applicables a la présente cléture et non encore approuvées au niveau national. Les responsabilités qui nous
incombent en vertu de ces normes sont plus amplement décrites dans la section « Responsabilités du
commissaire relatives a 'audit des comptes annuels » du présent rapport. Nous nous sommes conformés a
toutes les exigences déontologiques qui s’appliquent a audit des comptes annuels en Belgique, en ce
compris celles concernant l'indépendance.

Nous avons obtenu de l’organe d’administration et des préposés de la société, les explications et
informations requises pour notre audit.

Nous estimons que les éléments probants que nous avons recueillis sont suffisants et appropriés pour fonder
notre opinion.

Responsabilités de l’organe d’administration relatives a I’établissement des comptes annuels

Uorgane d’administration est responsable de I'établissement des comptes annuels donnant une image fidéle
conformément au référentiel comptable applicable en Belgique, ainsi que du contrdle interne qu'il estime
nécessaire a I’établissement de comptes annuels ne comportant pas d’anomalies significatives, que celles-ci
proviennent de fraudes ou résultent d’erreurs.

Lors de I’établissement des comptes annuels, il incombe & l’organe d’administration d’évaluer la capacitée de
la société a poursuivre son exploitation, de fournir, le cas échéant, des informations relatives a la continuité
d’exploitation et d’appliquer le principe comptable de continuité d’exploitation, sauf si l‘organe
d’administration a l'intention de mettre la société en liquidation ou de cesser ses activités ou s‘il ne peut
envisager une autre solution alternative réaliste.

Page 42 of 48
Genfina SRL | 31 décembre 2022

Responsabilités du commissaire relatives a l’audit des comptes annuels

Nos objectifs sont d'obtenir I'assurance raisonnable que les comptes annuels pris dans leur ensemble ne
comportent pas d'anomalies significatives, que celles-ci proviennent de fraudes ou résultent d'erreurs, et
d'émettre un rapport du commissaire contenant notre opinion. L'assurance raisonnable correspond a un
niveau élevé d'assurance, qui ne garantit toutefois pas qu'un audit réalisé conformément aux normes ISA
permettra de toujours détecter toute anomalie significative existante. Les anomalies peuvent provenir de
fraudes ou résulter d'erreurs et sont considérées comme significatives lorsque l'on peut raisonnablement
s'attendre a ce qu'elles puissent, prises individuellement ou en cumulé, influencer les décisions économiques
que les utilisateurs des comptes annuels prennent en se fondant sur ceux-ci.

Lors de l’exécution de notre contrdle, nous respectons le cadre légal, réglementaire et normatif qui
s’applique a l’audit des comptes annuels en Belgique. L’étendue du contrdle légal des comptes ne comprend
pas d’assurance quant a la viabilité future de la société ni quant a 'efficience ou I’efficacité avec laquelle
l'organe d’administration a mené ou ménera les affaires de la société.

Dans le cadre d'un audit réalisé conformément aux normes ISA et tout au long de celui-ci, nous exercons
notre jugement professionnel et faisons preuve d'esprit critique. En outre :

© nous identifions et évaluons les risques que les comptes annuels comportent des anomalies significatives,
que celles-ci proviennent de fraudes ou résultent d'erreurs, définissons et mettons en ceuvre des
procédures d'audit en réponse a ces risques, et recueillons des éléments probants suffisants et
appropriés pour fonder notre opinion. Le risque de non-détection d'une anomalie significative provenant
d'une fraude est plus élevé que celui d'une anomalie significative résultant d'une erreur, car la fraude
peut impliquer la collusion, la falsification, les omissions volontaires, les fausses déclarations ou le
contournement du contrdle interne ;

® nous prenons connaissance du contrdéle interne pertinent pour l'audit afin de définir des procédures
d'audit appropriées en la circonstance, mais non dans le but d'exprimer une opinion sur l'efficacité du
contrdle interne de la société ;

* nous apprécions le caractére approprié des méthodes comptables retenues et le caractére raisonnable
des estimations comptables faites par l'organe d’administration, de méme que des informations les
concernant fournies par ce dernier ;

® nous concluons quant au caractére approprié de l'application par l'organe d’administration du principe
comptable de continuité d'exploitation et, selon les éléments probants recueillis, quant 4 l'existence ou
non d'une incertitude significative liée a des événements ou situations susceptibles de jeter un doute
important sur la capacité de la société a poursuivre son exploitation. Si nous concluons a I'existence d'une
incertitude significative, nous sommes tenus d'attirer I'attention des lecteurs de notre rapport du
commissaire sur les informations fournies dans les comptes annuels au sujet de cette incertitude ou, si
ces informations ne sont pas adéquates, d'exprimer une opinion modifiée. Nos conclusions s'appuient sur
les éléments probants recueillis jusqu'a la date de notre rapport du commissaire. Cependant, des
situations ou événements futurs pourraient conduire la société 4 cesser son exploitation ;

© nous apprécions la présentation d'ensemble, la structure et le contenu des comptes annuels et évaluons
si les comptes annuels reflétent les opérations et événements sous-jacents d'une maniére telle qu'ils en
donnent une image fidéle.

Nous communiquons aux personnes constituant le gouvernement d'entreprise notamment !'étendue des
travaux d'audit et le calendrier de réalisation prévus, ainsi que les observations importantes relevées lors de
notre audit, y compris toute faiblesse significative dans le contréle interne.

Page 43 of 48
Genfina SRL | 31 décembre 2022

Autres obligations légales et réglementaires
Responsabilités de l’organe d’administration

Uorgane d’administration est responsable de la préparation et du contenu du rapport de gestion, du respect
des dispositions légales et réglementaires applicables a la tenue de la comptabilité ainsi que du respect du
Code des sociétés et des associations et des statuts de la société.

Responsabilités du commissaire

Dans le cadre de notre mandat et conformément a la norme belge complémentaire aux normes
internationales d’audit (1SA) telles qu’applicables en Belgique, notre responsabilité est de vérifier, dans ses
aspects significatifs, le rapport de gestion, et le respect de certaines dispositions, du Code des sociétés et des
associations et des statuts, ainsi que de faire rapport sur ces éléments.

Aspects relatifs au rapport de gestion

Al'issue des vérifications spécifiques sur le rapport de gestion, nous sommes d’avis que celui-ci concorde
avec les comptes annuels pour le méme exercice et a été établi conformément aux articles 3:5 et 3:6 du
Code des sociétés et des associations.

Dans le cadre de notre audit des comptes annuels, nous devons également apprécier, en particulier sur la
base de notre connaissance acquise lors de I’audit, si le rapport de gestion comporte une anomalie
significative, a savoir une information incorrectement formulée ou autrement trompeuse. Sur base de ces
travaux, nous n’avons pas d’anomalie significative a vous communiquer.

Mentions relatives 4 l’indépendance

Notre cabinet de révision et notre réseau n’ont pas effectué de missions incompatibles avec le contréle légal
des comptes annuels et notre cabinet de révision est resté indépendant vis-a-vis de la société au cours de
notre mandat.

Page 44 of 48
Genfina SRL | 31 décembre 2022

Autres mentions

e Sans préjudice d'aspects formels d'importance mineure, 1a comptabilité est tenue conformément aux
dispositions légales et réglementaires applicables en Belgique.

° Larépartition des résultats proposée a l'assemblée générale est conforme aux dispositions légales et
statutaires.

¢ Nous n'avons pas a vous signaler d'opération conclue ou de décision prise en violation des statuts ou du
Code des sociétés et des associations.
Signé a Zaventem.

Le commissaire

Digitally signed by
(— Signed By: Laurent Boxus (Signature)
laurent Boxus Signing Time: 19-Apr-2023 | 12:57 CEST

®@Docusign ES

Issuer: Citizen CA
C801B472775D4851ASE603E63A0655A1

Deloitte Réviseurs d’Entreprises SRL
Représentée par Laurent Boxus

Deloitte.

Deloitte Bedrijfsrevisoren/Réviseurs d’Entreprises BV/SRL
Registered Office: Gateway building, Luchthaven Brussel Nationaal 1 J, B-1930 Zaventem
VAT BE 0429.053.863 - RPR Brussel/RPM Bruxelles - IBAN BE86 5523 2431 0050 - BIC GKCCBEBB

Member of Deloitte Touche Tohmatsu Limited

Page 45 of 48
Page 46 of 48
 

Ne

 

 

0435084986

 

C-app 15

 

 

AUTRES DOCUMENTS

(a spécifier par la société)

Page 47 of 48
Page 48 of 48
